緊急!留意! 中大化驗結果極不尋常，疑似誤導人& 初步調查後發現有其他重大問題!!

大家好

我地團隊係研究過中大公佈「校園內有害物質的樣本與測試結果」既化驗數據後 (連結: )，發現在幾點奇怪既嘢。
*趕時間既請直落2個Post總結懶人包

在睇以下問題之前，先同大家講解下 Dioxin(s) 一時有S，一時無S，有咩分別?

*國與國之間對包括數量或有出入，但明顯毒性果30隻係國際上既共識黎
*中文字不論是Dioxin 或Dioxins 你會發現字典都係解二噁英，所以係會搞到市民好易有混亂。

1. 關於中大所用``美國國家環境保護局(USEPA)建議的飲用水標準”

我地係USEPA網站搵到National Primary Drinking Water Regulations，裡面有關於二噁英既資料 (連結: )，進入後請搜尋「Dioxin」發現美國用既標準係用2,3,7,8-TCDD去計算，得出Reference Level為30 pg/L (如下圖一示)

而係中大網站中，採集的水樣本 W1 - W10 裡面測試二噁英的結果，英文使用Dioxins (I-TEQ)

以採集的水樣本 W1 (Water Sample - W1) 為例 (圖二)
地點: 大學圖書館 - 水池 University Library – water fountain (Fountain Water))
結果顯示 ”Dioxins (I-TEQ): 4.7 pg/L” 。

請問中大的Reference Level of Dioxins (I-TEQ) - 30 pg/L 係邊度搵番黎?
基於使用的基準和單位完全唔一樣，兩者係唔可以作比較。

加上係USEPA網站都有寫明化驗水中二噁英方法係檢測2,3,7,8-TCDD (如下圖三示)，(連結: )，所以中大最好公佈詳細報告，以釋除公眾疑慮。

2. 依家中大既水係唔係真係安全?

基於以上原因，我地團隊提供以下由台灣行政院環境保護署編印的中文文件，讓大家認識生活環境中的二噁英 (台譯: 戴奧辛；英譯: Dioxins)
(文件連結: )

- 裡面提到名詞解釋(如下圖四示)，亦發現2,3,7,8-TCDD (又可名為「Dioxin」(個字係無s))用緊既單位 : TEQ

- Dioxins I-TEQ（有s）的台灣計法 (如下圖四示) 係包7隻Dioxins 家族的化學物、 10 隻Furans家族的化學物及12隻PCBs 家族的化學物，主要用於環境污染方面。

因為依家中大用既結果係I-TEQ 所以需要搵返關於I-TEQ既標準。

(接住下面個POST 繼續講)

時間所限，我地只能夠搵到台灣有相關標準，詳請可到台灣全國法規資料庫(連結: )。係台灣關於廢水排放條例附表四(化工業放流水水質項目及限值)中列出左Dioxins 既最高限值為5 pg I-TEQ/L。(如下圖五示) (連結: )

望返中大的結果去作對比

依家中大驗出二噁英係水喉水入面暫介乎為4.6 - 4.8 pg I-TEQ/L，已經接近台灣化工廠既污水排放上限，中大用緊既煮食用水喉水竟然去到咁既款 !!!!!!!!!!!!!

3. 二噁英既來源?
根據計算，中大8個水樣本中的二噁英的標準差(Standard Deviation)係:0.083。0.083係統計學代表好低嘅差別，所以中大八個來源都無一個係受特別獨立唔同嘅污染源頭。咁我哋就可以假定好大機會呢八個樣本嘅污染源頭都係同樣來自環境污染。我地睇左水務署既供水網絡 (詳情: )，中大既水好大機會由大埔濾水廠，水源為船灣淡水湖。而船灣淡水湖係會接收東江水，所以我地大膽懷疑二噁英會唔會係由東江水來?

由於中大的水樣本係11月中抽取，而每年12月東江水係唔會供港以維修供水管道。所以如果中大係12月中再化驗水中的二噁英，而Dioxins (I-TEQ)含量大幅下降既話，咁二噁英好大機會由東江水來。而我地會好懷疑政府對東江水水質係唔係把關不力? 而有無審示過東江水水源有無問題呢? 基於公眾健康同安全，係唔係應該要檢視食水安全問題呢?

總結 懶人包
中大想利用美國國家環境保護局(USEPA)標準去証明校園內食水安全無問題，但佢做既TEST 係應用唔到係個標準入面。再者，利用中大TEST 出黎既結果去同翻一個岩既標準去做翻比較（台灣廢水排放條例），中大既水源二噁英含量係接近台灣化工廠既污水排放上限。呢兩樣就產生以下既問題：

水務署既相關網頁同中大化驗結果我地都backup左

如有最新資訊，內容會於Telegram Channel - 同時發放。

如想支持我地既工作，可以透過

辛苦哂

推 fans

128 維園見

催淚彈KOL

推

唔撚係掛

魔鬼在細節128維園見

Push
表示唔明

push

你地真係好高質

可以去第二個POST的總結
應該會較易明白

Push

一個字都唔明
但推

可以點搞大

up

推推推

留定名先

中大啲水同污水冇分別

睇唔明。。。 推左先

東江水點解會有毒？

多謝團隊落力尋找真相

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

聽日見 3點準時

文科撚睇唔明但照推

重新化驗啦

咁可以點

化學武器

屌姐係點呀

今次加左總結可以直接睇

128

唔係好明 係咪姐係我而家飲緊D水都有二噁英?

國際見

我唔想死住呀

辛苦晒巴打！

1. 中大官方應立即公開詳細化驗報告，佢係打錯，搞錯定有心隱瞞
2. 懷疑二噁英background 污染源頭係東江水，建議化驗在12月相同地方相同方法化驗中大既食用水去作比較，有機會搵到答案
3. 如污染源頭係東江水係證明屬實，咁就係政府一系列方面既問題
4. 暫時得出既result 佢地標準差十分細，暫排除有任何獨立污染源頭，反而係證明係環境背景污染。

不如直接出個post 話二噁英好可能來自東江水, 會catch eyes多D

推
多謝你哋

Up

拿 根據中大佢自己個份Report
中大入面既水呢就係化工廠咁污糟
咁大家都飲緊東江水其他地方呢就...
再加多句
中大拎水Sample 既地方同二橋重災地都相距幾遠下都咁嚴重

hkgetv

唔明，但會推

高汁
大力推
大陸造假文化愈來愈普遍

推啊

推爆佢

係
其實如果證明到係咁, 真係好大件事

推 128維園見

128維園見

化學家全面進場

留名跟進

差個s 原來差咁遠！！！

如果唔信佢地唯有我地請一隊人入去試

不過怕又話唔中立

咁撚仆街

。。。點解可以咁勁

涼茶巴

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 香港人 反抗 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲 10月1港殤

我地發現好多人都搞錯，或者唔明
我地盡力打番一個簡單definition 話比大眾知，D字點解，唔好中伏
中文好易中伏

推！

tui

辛苦 手足

沖涼巴一日兩po

要有人把关一下才行

其實你哋團隊有冇自己去做化驗
我覺得好值得喺唔同環境度抽取樣板化驗相關嘅化學物質, 唔夠錢眾籌相信大家都好肯

化撚全面進場

香城教育電視好似係

佩服

可以叫中大將samples轉去美國再驗，睇下美國的results.
我信美國多D
你話我偏具都無問題

化效依家野，可以避重就輕，你地明啦！

pish

中大想用份報告黎幫正苦洗白tg無害定純粹想下學期繼續開學

我睇唔明 選擇推

化驗依家野，可以避重就輕，你哋明啦！

勁啊

兩樣

我愛樓主
未睇先推忠實fans盲撐

唔知有冇理解錯
首先dioxin同dioxins係兩樣唔同既野

中大用唔知咩方法驗出dioxins含量
而佢所驗既dioxins可能同
USEPA網站搵到National Primary Drinking Water Regulations
入面既dioxin係唔同既野黎
所以中大所謂既4.7pg/L dioxins<30pg/L dioxin冇超標係冇意義既結論

而依家跟據佢驗出黎既dioxins含量
用台灣既標準黎睇
其實係接近台灣工業污染既標準上限
4.7pg/L<5.0pg/L

而因為咁多個sample誤差不大，未有證據顯示受催淚彈影響既水質有明顯既偏高
但dioxins既含量依然高
所以反而又多一個問題：本身水質已經有問題

真係要睇清楚！！

全中

推一推

原來係檢驗特定嘅

而家叫做語言藝術啫
未去到做假嘅，只需要公開完整報告

如果中大有心幫大家了解tg成分，應該將sample s分兩分，自己驗和send美國

pushhhhhhhh

你點知？

推比中大撚

喂 即係食水唔安全啦喎

涼茶救港

中大附近嘅民居水質如何先係關鍵
唔影響到佢地，根本少一大堆人care

推到做報告條友仆街

人都壞，鳥又死。。。。 自己諗

push
128

我真係好努力咁睇晒佢

都係唔撚明

有總結架今次可以睇總結都得！

明就唔係好明
不過好似好有計

唔明就罰你睇總結

簡單來講即係
佢用美國concentration of (A,B,C,D,E)同佢test既concentration of (A,B)去做比較 之後話合格
事實係concentration of (A,B)已經極接近台灣工業廢水既排放上限

推
128 維園見

Wa diu

pushhhhh!

12月已經停左東江水供應
所以比較既話，去番中大拎水版驗

以前以為鉛水已經好撚大鑊 影響好撚多人 點知原來全香港都飲緊二噁英污水

即係唔小心踢爆多件大單野

假設佢地analysis有錯, 再驗既話啲sample隔咁耐又會唔會影響result?

推，唔好比佢沉

關

WTF
如果真 咪日日飲緊毒水

如果係東江水有問題
佢地應該而家要再驗多次，用相同地方相同方法
如果個數跌左好多，好明顯既證據證明東江水有問題

第二樣中大化驗既result同reference level 唔match，建議公開詳細報告以釋除市民疑慮

姐係宜家等埋12月嘅檢驗
就知道東江水究竟有無二噁英

推唔到啊

我幫你簡單做個懶人包:
英文叫 Dioxin 同 Dioxins, 其實係兩類野來
但中文都叫"二噁英"
兩類都各包含一d好毒好毒嘅野
中大驗 Dioxins (有s), 結果係4.7pg/L
但係佢錯誤引用美國USEPA Dioxin (冇s) 參考值30pg/L
所以中大(唔知有心定無意) 得出一個錯嘅結論: 遠遠未及超標
===============================
比較埋台灣嘅化驗標準
Dioxins (中大驗嗰隻) 喺台灣嘅化工業放流水水質項目及限值上限係5.0pg/L
即係差少少就超出工業排放上限
===============================
結論:
1.中大引用錯咗野(或者引用咗其他野冇列明)來比較同論述, 成件事好似一粒膠擦同一把間尺無得比咁
2. 中大嘅化驗結果顯示水質已經幾乎超出某國家工業排放上限, 咁你仲要吾要整返啖?

(我諗我應該冇理解錯)

Dioxin本身只係指呢一類compound

極唔穩定，有毒

DioxinS先係最近不斷討論既，呢個係一個family，毒性比上面既dioxin毒好多，而且更穩定
亦可以叫dioxin-like compounds，畫公仔畫出腸，即係好似dioxin

例如有OCDD

TCDD

TCDD就係最毒最毒既，而成件最弔詭既係
TCDD又別名dioxin (無s)

所以當見到關於dioxin既數據，到底係講無咁毒既1,4-dioxin，定係最毒既TCDD呢？

求高人指正

此其一

第二中大化驗結果同使用Reference Level 錯誤
應公開詳細報告釋除市民疑慮

自膠 我d圖

好奇一問
2478dioxin 係最毒隻dioxin teq=1
limit 去到 30 pg/L
但點解 dioxins 個limit 會低咁多去左5pg/L ?
唔係應該計哂咁多隻既dioxins 既limit 會高d?

做埋d 小動作

癡線

PUSH

推爆

pushhhh

兩者唔同既Standard
一個係美國個邊
一個係台灣個邊

睇番每個國家因佢地法律同政策下，而制定唔同既標準

習近平習近平
好有可能報喜不報憂

Push!

呢兩樣就產生以下既問題：
1. TEST 既標準同想表達既不一，究竟係中大有心隱瞞定真係香港對二噁英污水既認識唔夠？
2. 東江水水質應該經由政府把關，而家香港市民既日用水竟然同台灣化工廠既污水接近！東江水水源有無問題？政府係咪應該有機制去公開同監察食水水源既水質？

推 不過想問吓
1） 懶人包點解直接理解 中大水樣本=市民日用水？可以只係中大水有污染（未有12月比較係咪東江水出事）
2）個美國reference stand for dioxin(無s)
而中大dioxins(有s)
可唔可以理解為中大驗多啲嘢但係個數值都係畀人哋驗一隻嘢低？

Tui

1000粒無毒真係咪撚呃我
支持巴打 好有心機解釋

三點維園見

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

樓主蠢左
應該一開波出左總結先
好多人唔明但唔得閒碌落#2

好采而家有個置頂mode 幫手

我理解係咁：
NPDWR標準淨係講2,3,7,8-TCDD嘅最高容忍量(Maximum Contamination Level)係30pg/L，佢做嘅method唔知，但係用嘅準則係用I－TEQ，即係唔係濃度，而係計算唔同 類二噁英 化合物相對於 2,3,7,8-TCDD 嘅毒性(in percentage)， 然後將每種 類二噁英 嘅濃度 乘上 相對毒性，再加埋晒佢。（加權平均數 weighted average)
睇返個data唔似係有特別source去污染啲水，但係好似係全部差距好細兩樣，好似係本身啲水都有二噁英。
TLDR：可能有啲可比性（唔識），但係有幾可信就

多謝團隊用心用力
加油呀

如果係真，啲二噁英會唔會就今次抗爭而偷喺東江水落料，目的為咗香港人種族滅絕，等冇哂香港人，自然佢就可以重建「香港省」

仆街，又亂出report 呃人

都好wor Pin左

做實事幫推

仲要係Dioxin 係溶脂不溶水都咁高，證明係直喝工業廢水

推

有冇人識跟進呢件事？

支持

暴大都咁樣

痴撚線 東江水想毒死晒香港人

1 我會咁理解
首先中大化驗既同二橋當日既重災區相距係甚遠，而中大食水亦並非獨立 即係佢唔係有自己既水來源
如果由中大入水既位去拎水驗已經有問題 好大機會已經係水源已經有問題即係東江水
另外其實由供水圖睇到

中大既水源應該係由上遊去下遊 而家係山上面水源黎化驗已經咁毒

721
811
831
101
1111

I-TEQ 係咁多種PCDDs PCDFs 既濃度再以毒性加權後總和，可以I-TEQ唔高但唔毒既PCDDs PCDFs 係多到嚇死人，計左I-TEQ 係易明但睇唔到真像

好恐怖咁樣撈亂d字都得嘅咩

係咪應該搵中大回應

雖然睇唔明
不過捐左錢先

128

即係我地已經日日飲緊化工廠過濾完咁嘅級數嘅屎水?

唔明 即係？

多謝你哋

辛苦晒

段校長回應下

LIVE!

France and Hong Kong together

Thx

份report都只係d唔重要既位置
根本係想化淡嚴重性，分分鐘關鍵位置最後都係唔會公怖

Long but important

屌 推呀

有用 push

推，同希望有議員發聲

高汁post tui

呢件事真係好奇怪
明明食水系統應該係封閉 唔係話100% 但至少空氣啲污染物無咁容易入到去
可能揭露倒一個更大既陰謀

1208

未睇得明 ITEQ 同TEQ有咩分別
點解ITEQ唔可以用而家個實驗去測

1208 維園見

哇屌
如果無錯的東江水就係毒水

力推一下

學野
128見

屌推
中大jj表示好撚驚

極危險⚠️

癲

雖然佢份report 係有問題，但Dioxin 係唔係包埋係Dioxins 裡面呢？？

以我認知，TCDD係dioxin類型中最毒，所以assume佢TEQ=1，其他類近既dioxin毒性較低，例如1,2,3,4,7,8-HxCDD就係0.1。

另外，I-TEQ係NATO既標準，ＷHO-TEQ係WHO既標準，有時係會有啲分別。什至你睇到WHO個網，OCDD係1998同2005既毒性當量因數(TEF)唔同，計出黎個TEQ就會唔同。所以佢寫TEQ就係省去左佢使用邊個標準黎睇個毒性。所以某程度上係會有偏差，但大唔大就難講。

大約個TEF換算係咁

點解你地可以咁西利

幫推 感謝咁用心

推
學野

理科但都睇唔明 但推

有個位唔係好明
Dioxins唔係包埋Dioxin嘅成員「2,3,7,8-TCDD」?
咁就算佢用錯咗USEPA Dioxin嘅Reference Level
咁樣反而中大如果淨係量Dioxin嘅值，應該會再低啲?

有手足話用咗「袁朗$721」名義捐今晚東華 叫大家幫手cap

推到多啲人睇到

s

推呀屌

好早之前好多話屋企啲水有陣怪味，你哋再Check

為咗叫人返工去到幾盡

推

逼到cu回應

巴打你地好似理錯台灣個nomenclature喎
TEQ本身就係一個equivalent ge計法,
佢分開TEQ同I-TEQ黎講唔係指佢係兩樣野
係因為後面仲有I-TEQ同WHO-TEQ 兩樣野
佢兩個唔同係因為international TEQ同WHO對唔同dioxin ge TEF唔一樣,
同一堆mixture of dioxin計出黎個I-TEQ同WHO-TEQ係唔一樣

理論上就算US講TCDD 係30pg/L都可以轉返去TEQ, 因為TCDD個TEF係1
30pg/L即係I-TEQ嘅30pg/L
所以中大用佢黎做I-TEQ其實係冇錯
而問題只係如果US standard係只計TCDD個dioxins limit已經係30 I-TEQ pg/L, 計哂所有只會個limit更高
所以問題係點解美國用咁高黎做limit...

仲有你話USEPA網站都有寫明化驗水中二噁英方法係檢測2,3,7,8-TCDD都係唔啱
個document 只係話TCDD要點化驗, 唔係話化驗水中dioxins嘅方法係驗TCDD
所以唔代表跟USEPA等於只化驗TCDD
理論上化驗所有dioxins嘅方法都係一樣

總結: 香港警察化學謀殺、香港政府草革人命。

721 85 811 831 101 1111

Cls

留明

DLC

你咁講又好似係怪，推

辛苦唒

又語言偽術

講直接d
懷疑東江水有大量 dioxins

詳盡 thx

咁係咪即係證明唔到食水污染有機會係催淚彈製造嘅二噁英所造成
不過呢個分分鐘係另一個核彈證明東江水真係工業廢水

重要野無人推？

推左先

「永不退後，才有然後」—— 被捕者致香港人家書

咁係咪應該飲樽裝水
但樽裝水D水都係東江水黎

推一推理性討論。
等樓主回應先。

十分多謝團隊嘅努力，令我這個門外漢都大概掌握到問題是甚麼，也令我們更肯定地相信必須要從港共手中奪回香港。

今次仆街啦
復工後飲咗咁撚多campus啲水

以視正聽

推呀屌
一定要查清楚

知識真係好重要

咁陰濕

Strong post lm

屌咩 痴撚線

好勁
推啊

學術post
推

可唔可以咁理解

即係中大果份係用TEQ，但美國果份係MCL。
TEQ 係 collectively 度唔同種類 dioxin 濃度，每種dioxin都有個weighting. 之後計出來。
MCL純粹係度PCDD的contamination level，即係兩件事來

東江水本身已經係整極需要被正視嘅問題
一早驗到有致癌物質
香港人一直被慢性屠殺

好細緻嘅分析

push ar !

而家政府拖住唔肯起海水化淡廠
繼續買貴+ 毒既東江水
問題永遠唔會解決！

都估到實有做手腳
中國乜Q都假
只有騙子係真

。lkj

香港必須脫離中共嘅魔掌

大家都係不停屌架喇

Pish曱甴平

曱甴平

求小弟一拜

咁鐘意玩語言同文字偽術
屌

要推啊 重要大post

推 push

推左先睇 推左先睇

Push jor sin

wtf

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

p

推 可以點幫手

Push lm

push again

我一睇新聞聽到已經覺得有誤導性

強貼一推

勁

唔明，好似好大鑊

必推

推！要跟進！維園見！

12.8維園見

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

知識就是力量

推
仲要我印象中，中大無驗到二號橋、夏鼎基、善衡書院一帶嘅樣本

推
128維園見

好明顯中共想慢性毒殺全香港人

Dioxin(2,3,7,8-TCDD)係Dioxins家族嘅其中一種
如果Dioxins level@W1=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level<=4.7pg/L
姐係Dioxin(2,3,7,8-TCDD)符合30pg/L嘅USEPA飲用水標準

push this

樓主請回應

多謝你地啊
睇完懶人包都唔係好明 好對唔住
只識課金比你地
會一直支持你地架！

推呀

樓主tui

推阿 呢樣野好重要

段校長又要諗點拆了

pushhhhh

推
都覺奇怪

推 感激辛苦分析

係呀

拿希望佢只係柒左唔係有心隱瞞啦下
否則準備好比人瘋狂追擊

政狗真係無法無天
定是智力有問必題？？？？？

樓主～

要有人Check埋先可以confirm個源頭
而中大應該盡快公開詳細報告，出左街既野有問題

推，好詳細既report

唔該晒巴打

辛苦曬手足

你做乜唔回應下樓上？

係
因為佢本身難溶係水，WHO 對Dioxins 類化驗，食水個Part 暫無Standard，都係基於依個原因
每個國家自己都會有佢地既Standard

希望大家手足都幫手廣傳同推Post
俾多d人知道

係呀，本身香港個Background仲要咁特別
主要係東江水，再加水塘 （多在郊野公園）
以而家咁既數據，好明顯Background Contamination

pushhh

Push.

如果佢係用美國既USEPA ，照計係用番美國Method
咁你美國Method 就係用開Dioxin
所以佢出堆咁既Result，根本兩樣野黎，疑似混淆視聽

多謝詳細分析 推

推推 救救師弟師妹

大學都做假

我去日本飲凍水無事，但係香港會有事啦
唔知關唔關事呢

沖涼茶巴
多謝你付出咗咁多努力幫我哋去調查
高質post必須推

睇唔明不過推住先

如果用美國嘅method 剩係 dioxin 都要30pg/L 先超標
咁加埋其他dioxins 都係4.7 pg/L 咁係咪即係無超標？

整合得好好

Sd比k Kwong 一齊參詳下？順便推上報？

Tsui

我地都怕有依個危險

無問題呀 fw比任何學者都歡迎

你地好撚顛 真香港人才
唔係每日150果啲不可燃燒垃圾

同意

難明，但幫推化學家入黎睇睇

有料

推 魔鬼總在細節

12.8見

有冇得去信中大要求以應有標準檢驗？

明明地
罰自己睇多次，推左先

科學求真

好嚴謹佩服佩服

你哋真係好高質

support!!!!!

可唔可以理解為 水質有二噁英唔直接關tg問題
而係可能由東江水開始已經有問題
（好耐之前已經有好多東江水極為污染既新聞）
而同時 污水過濾亦做得唔掂

嘩屌 巴打好有心
推

其實肯定係有問題啦
佢仲要好含糊咁講「不同地方」
夠疆你係二號橋到check
呃邊個

首先，台灣法例個度，可以去番我文中既連結
入面講明

所以佢係跟番依個unit去睇, 並唔係TEQ / WHO-TEQ

而台灣行政院環境保護署編印的中文文件，提及

中大可以用reference level 30pg/L
如果佢 result係轉番講Dioxin (無s) , 同埋佢化驗都要係Dioxin (無s)
可惜佢話佢係行Dioxins (I-TEQ)

美國標準冇用到I-TEQ pg/L就唔代表可以用I-TEQ pg/L話附合美國標準，所以中大只係需要公佈TCDD既conc.就可以話附合美國要求
依家中大用I-TEQ pg/L，咁我地就會嘗試搵關於I-TEQ pg/L既相關法例，咁唯一搵到就係條台灣例

有咩問題，歡迎再研究

已回覆 #647 Post
歡迎一齊研究

伊朗同北韓係無中國咁醒定係無中國咁無恥，可以講成其它國家干預佢內政

YA, 可以咁解
今個POST有兩個問題, 一個問題係中大result奇怪既問題
你所講既依個先係更大問題

Pish

問題係dioxins同催淚彈之間有無直接關係?
燃燒時間是否足夠產生dioxins?
如果夠，咁水源污染又是否出自tg?
除此之外，當然唔代表東江水唔洗獨立調查!

喔

屌你老母連登仔
輸打贏要

氯座瘡都出現仲好意思講有毒物質含量極低
信果個都低能
叫化驗條友日日飲同住足一個星期睇下啊

咁不如直接去d儲水湖抽驗再對比中大sample？

等多d人知
128見

Lm

需要佢全部出晒result先可以去分析返
而家佢仲有result係pending

今次我地主要審視水樣本的結果
香港食水系統主要由東江水為主，加上水塘水
如果以目前得到既水樣本的結果，已經排除左獨立個別既污染源頭，反而更證明係環境污染，睇番水務處既資料，我地團隊先大膽懷疑係東江水出問題。
我地都提出有個方法去得知依個懷疑成唔成立，就係中大同地方同方法拎水版再去做相同既test去比較
如發現今個月既水版比之前大幅降低，咁就已經係一個好好證明同東江水有很大關連

我地都提出有個方法去得知依個懷疑成唔成立，就係中大同地方同方法拎水版再去做相同既test去比較
如發現今個月既水版比之前大幅降低，咁就已經係一個好好證明同東江水有很大關連
因為12月東江水會暫停供應，如果你用水塘水比較唔到前後
只係今次中大巧合佢做左TEST, 不過個result咁古怪
同埋個數字十分危險，因為如果食水有二噁英污染問題，真係可以比鉛水問題更嚴重

啫係話可能反送中運動出現前，香港水源（甚至係大部分，至少cu一帶）已經受嚴重dioxins污染?
根據你地團隊嘅推斷，最悲觀下係水源嘅結構性污染?

push!!!!!

唔排除之前已經係咁，如果真係東江水既話
TG出Dioxins依個問題，之前出過Post講解，目前數據同文獻所講可能性好低，引用既Paper提出既果個方法更加係極不可能發生。
我地都有引述返有位教授提議可以做三種Test去搵個答案

教授博士聯手整合報告，解答催淚彈釋出二噁英問題立即上線!!

中國催淚彈在400度高溫分解出多種有毒化合物質，唔好以為只有二噁英!

無dioxins但高機率會燃燒出山埃都已經夠毒啦

即係東江水有二噁英？

係咪姐係用美國標準就要用返美國檢測方法
唔可以用台灣檢測方法比對美國標準

唔明既既巴打可以睇睇呢到。

首先，我地要知道二噁英係一個family，二噁英係有好多唔同種類，當中最毒果一隻叫做2,3,7,8-TCDD。其他種類既二噁英既毒性，好多時都會相對咁以2,3,7,8-TCDD黎到去表示，而我地就先需要理解乜叫TEQ (toxicity equivalency) 同 TEF (toxicity equivalency factor)。

TEQ (toxicity equivalency)係一個歸納性既數據，用黎表達一個樣本中各種二噁英合共所相等的2,3,7,8-TCDD濃度。
TEF (toxicity equivalency factor)係一個factor，會係0.0至1.0之間，我地會按照不同二噁英既毒性去比一個相應既TEF值。由於2,3,7,8-TCDD係毒性為最強，所以佢既TEF就係1.0。而另一種二噁英1,2,3,4,6,7,8-HCDD既毒性只有2,3,7,8-TCDD既一百分之一，所以佢既TEF就係0.01。所以，每一種二噁英都有佢相應既TEF，愈毒既二噁英TEF就愈接近1.0，愈安全既二噁英TEF就愈接近0.0。
舉個粗略既例子，如果我將0.1L既10 pg/L 2,3,7,8-TCDD 溝入去 0.9L既1000 pg/L既1,2,3,4,6,7,8-HCDD, 咁溝埋左既呢一杯野既TEQ就係[(0.1 x 10 x 1.0) + (0.9 x 1000 x 0.01)] / (0.1 + 0.9) = 10 pg TEQ/L。簡單咁講，即係呢杯野雖然有兩種唔同既二噁英，但佢既毒性就相等於1L水入面有10 pg既2,3,7,8-TCDD，而唔係真係有10 pg既2,3,7,8-TCDD分子存在係入面。

中大的水樣本，驗出二噁英既含量為 4.7 pg/L (I-TEQ)，見到TEQ，意思即係樣本水中的二噁英含量以2,3,7,8-TCDD的當量值黎表示。中大利用USEPA Drinking Water既標準，為 30 pg/L 2,3,7,8-TCDD，由於2,3,7,8-TCDD既TEF係1.0，所以亦可以將呢個standard改寫成 30 pg TEQ/L。4.7 pg/L (I-TEQ) 係細過 30 pg TEQ/L ，換句話說，即係中大水樣本的二噁英含量未有超出USEPA Drinking Water既標準。至於I-TEQ同TEQ有咩分別，我諗只不過係不同國際組織/協定佢地對不同二噁英既惡性有不同理解，會對同一種二噁英給予不同既TEF值，計出黎既TEQ值自然會唔同，所以會以I-TEQ黎區分。即使TEF會有根據不同國際組織/協定有所出入，但始終都唔會差好遠 (因為始終係同一隻二噁英化學分子黎)。所以I-TEQ同TEQ濃度亦都唔會相差好遠。

從數字黎睇，中大水樣本中的確有二噁英，但未超出外國標準。

歡迎討論

推 12.8維園見

推 多啲人知

睇唔明都推

辛苦晒手足！

我翻cu會唔會飲撚死

巴打你搞返清楚先

首先，台灣法例個度，可以去番我文中既連結
入面講明
戴奧辛：皮克－國際－總毒性當量／公升（pg I-TEQ/L）
所以佢係跟番依個unit去睇, 並唔係TEQ / WHO-TEQ

而台灣行政院環境保護署編印的中文文件，提及

I-TEQ：包括 7 種戴奧辛及 10 種呋喃，多用於環境污染
方面的當量計算。

中大可以用reference level 30pg/L
如果佢 result係轉番講Dioxin (無s) , 同埋佢化驗都要係Dioxin (無s)
可惜佢話佢係行Dioxins (I-TEQ)

美國標準冇用到I-TEQ pg/L就唔代表可以用I-TEQ pg/L話附合美國標準，所以中大只係需要公佈TCDD既conc.就可以話附合美國要求
依家中大用I-TEQ pg/L，咁我地就會嘗試搵關於I-TEQ pg/L既相關法例，咁唯一搵到就係條台灣例子

係
之前公開山埃毒氣問題
HCN 係俾OPCW 入左管制名單之內，可想而知隻Chemical係幾有問題，傷害幾大
可以話歷史可鑑

可唔可以只用萬宜d 水
萬宜係咪無儲東江水

幫推

其實我地有曾經問過Dioxins 類既Test
之前試過幫手問過，幫過其他組問
香港可驗二噁英既Lab 少之有少
搵到有間Lab係一個sample 1萬但唔接街客生意
之後Plan過外國，但水要雪，有一系列指引，回覆需要4L水版去寄
ed都係苦惱地方
行家都會明

推
128

多謝你地 早啲瞓 身體健康

唔駛客氣

push! by p

飲Fiji, evian
759都有賣外地水

唔知做咩野
推左先

強post 辛苦晒ching

推極高質

樓主誤導緊大家

樓主話：Dioxin(2,3,7,8-TCDD)係Dioxins家族嘅其中一種
如果Dioxins level@W1=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1<=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1符合30pg/L嘅USEPA飲用水標準

中大嘅水仲撚仆街過屎水

中大快撚d交代

首先，台灣法例個度，可以去番我文中既連結
入面講明
戴奧辛：皮克－國際－總毒性當量／公升（pg I-TEQ/L）
所以佢係跟番依個unit去睇, 並唔係TEQ / WHO-TEQ

而台灣行政院環境保護署編印的中文文件，提及

I-TEQ：包括 7 種戴奧辛及 10 種呋喃，多用於環境污染
方面的當量計算。

中大可以用reference level 30pg/L
如果佢 result係轉番講Dioxin (無s) , 同埋佢化驗都要係Dioxin (無s)
可惜佢話佢係行Dioxins (I-TEQ)

美國標準冇用到I-TEQ pg/L就唔代表可以用I-TEQ pg/L話附合美國標準，所以中大只係需要公佈TCDD既conc.就可以話附合美國要求
依家中大用I-TEQ pg/L，咁我地就會嘗試搵關於I-TEQ pg/L既相關法例，咁唯一搵到就係條台灣例子

如果係咁計，以台灣為例工業污水排放上限點解set到5？
反而你咁講就誤導緊人

好pro呀！

認真post，推！

I-TEQ或TEQ係將毒性以最毒嘅dioxin（2,3,7,8-TCDD）表達，分別係計埋邊種chemicals，Dioxins(I-TEQ)係己經計埋Dioxin(2,3,7,8-TCDD)，所以：

如果Dioxins(I-TEQ) level@W1=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1<=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1符合30pg/L嘅USEPA飲用水標準

誤導！搞錯！有人故意歪曲中大二噁英調查結果（眼球標題）

唔該晒！

推

你望清楚USEPA standard
仲係咁link Up 美國係I-TEQ，已經係文中提及過唔可能Link Up

反而你自己assume個計法去表達先誤導

係#61 有提到
1. 中大官方應立即公開詳細化驗報告，佢係打錯，搞錯定有心隱瞞
2. 懷疑二噁英background 污染源頭係東江水，建議化驗在12月相同地方相同方法化驗中大既食用水去作比較，有機會搵到答案
3. 如污染源頭係東江水係證明屬實，咁就係政府一系列方面既問題
4. 暫時得出既result 佢地標準差十分細，暫排除有任何獨立污染源頭，反而係證明係環境背景污染。

巴打你解釋得好清楚我都睇明左 只係好疑惑 點解你最後既然將TCDD既轉左做TEQ/L 點解中大4.7pg/L都唔同樣轉做TEQ/L而要攞唔同單位比較呢 但係我都唔知佢sample有幾多L 所以轉既話唔係應該： 4.7pgL* ?L * 1 咩

我就係除左唔明 I-TEQ同TEQ既標準差幾多 所以可唔可以當為可被忽視直接攞中大既I-TEQ/L當做TEQ/L

或者中大冇心，但個調查係有唔嚴謹既地方
樓主只係指出佢問題所在

我睇係咁
佢寫驗咗既係dioxins
但標準就用dioxin
呢個矛盾位顯示佢有機會分唔清teq同iteq既分別

咁究竟佢係驗曬iteq入面每一隻diosins
定係只係驗咗tcdd既含量，用咗teq當係dioxins既iteq
佢有必要澄清

會唔會可以 tg 比一個檔案我， 我識Financial Times 編輯

原來已經唔係飲緊屎水咁簡單
全港市民一齊死既日子不遠了

負責搞依單野既中大職員？

其實你係唔係睇唔明涼茶巴講既野呀
睇唔明都正常既，如果唔係都唔會出到結果咁啦

你自己咁對換
人地美國標準點打ga？
你驗果個唔對USEPA 官方打既野
你既單位同 Terms 又唔對

睇唔明 但push

依個無公信力既政府 宣佈既野
得愚民 港豬先信

好有用

Very detail thx

Pin 呢個comment 好冇，好易明
樓主1樓有叫人睇2樓但我呢D傻豬豬睇完都唔明

幫你再推
今日維園見

Push!!

其實你明唔明I-TEQ/TEQ個精神，佢將Dioxin(2,3,7,8-TCDD)以外既Dioxins家族計埋，比只計Dioxin(2,3,7,8-TCDD)更全面。

可以呀，請聯絡以下依位手足唔該晒

聯絡方法：
傳媒聯絡/ 化驗/ 學術團隊/ 建議/ 其他團隊合作
- @bbbdg

IT/ 免費VPN計劃/ 全民化驗師計劃
- @iaminvisible_404

如果超過1小時都搵唔到可以搵第二個聯絡人

高質

岩岩Pin左

睇唔明照推

維園見

Dioxins(I-TEQ)係計埋Dioxin(2,3,7,8-TCDD)架，Dioxins(I-TEQ)個單位可以寫成pg(Dioxin(2,3,7,8-TCDD))/L，即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) equivalent呀🤦🏻‍♂️

叫你個團隊唔好只係rely on google search啦，理解下I-TEQ背後個精神

唔明

究竟樓主知唔知乜叫TEQ

2. 東江水水質應該經由政府把關，而家香港市民既日用水竟然同台灣化工廠既污水接近！東江水水源有無問題？政府係咪應該有機制去公開同監察食水水源既水質？

姐係美國話飲用水中 Dioxin A濃度要<30pg/L

但中大就計左Dioxin A + Dioxin B+ Dioxin C + 好多其他Dioxin既「總Dioxin濃度」

但樓主就話「總Dioxin濃度」唔直接等於Dioxin A，所以中大誤導

但明明中大豪比你咁多計左都唔超標

推啊屌

樓主係咪K Kwong?

講得好清楚，你都係唔明

首先，你跟咩Method，你個Test點做，單位要對番，唔對已經有問題，以香港政府EPA 為例都會講得好清楚NATO 就NATO，USEPA 就USEPA，本身果個Standard有得轉換就有得轉換，無你就要跟返，你打錯就係打錯

第2個問題比較緊鄰近地方對此項Standard係限制幾多，台灣工業污水排放上限原來講緊5.0 I-TEQ pg/L，依個係值得關注水質安全問題

二噁英既野唔會話達標就ok，本身越低越好，最好係零，當然都知幾咁難既事

係咁既數字下，我地Raise Up另一個問題東江水依樣野
你不如比較下外國數據先啦

pg/L 只係一個濃度單位黎，sample有幾多L並不重要。其實USEPA既30 pg/L，亦都可以寫成30 pg I-TEQ/L，原因係2,3,7,8-TCDD永遠都係1.0，regardless of which international standard organization。變左中大同USEPA都係比較緊I-TEQ，根本就無問題。

同一個sample，I-TEQ絕對有可能會同TEQ唔同，但唔會差好遠，因為根本係同一個sample黎，唔會因為international standard不同而使到sample顯得毒左好多/安全左好多。

想覆返你

首先，你跟咩Method，你個Test點做，單位要對番，唔對已經有問題，以香港政府EPA 為例都會講得好清楚NATO 就NATO，USEPA 就USEPA，本身果個Standard有得轉換就有得轉換，無你就要跟返，你打錯就係打錯

第2個問題比較緊鄰近地方對此項Standard係限制幾多，台灣工業污水排放上限原來講緊5.0 I-TEQ pg/L，依個係值得關注水質安全問題

二噁英既野唔會話達標就ok，本身越低越好，最好係零，當然都知幾咁難既事

係咁既數字下，我地Raise Up另一個問題東江水依樣野
你不如比較下外國數據先啦

回應第一點：
Dioxins(I-TEQ)唔係一個measurement method，佢係一個Dioxin家族既定義，而佢係包埋USEPA所要求既Dioxin(2,3,7,8-TCDD)不但止，仲計埋其他Dioxin，所以係更為保守。

回應第二點：
台灣果個係環保法規，環保法規既上限有好多考慮，唔係直接拎一個對人體無害既水平就算，最簡單就係佢要考慮bio accumulation，本身30pg/L既廢水係排入河到可能會透過細魚吸收，然後大魚食細魚，最後累積到遠超30pg/L既水平，所以要定一個遠保守過30pg/L既美國飲用水水平。

請你個團隊收左課金認真分析，唔好搬字過紙。

大概明白

1 pg/L TCDD = 1 pg/L TEQ = 1 pg/L I-TEQ
*TEF of TCDD = 1.0

如果依家有1 pg/L TCDD加1 pg/L non-TCDD
當non-TCDD係I-TEQ入面既TEF係0.5,
咁就會係1 pg/L TCDD, 1 pg/L TEQ, 1.5 pg/L I-TEQ

雖則毒性TEQ係咁計
但直接話4.7 pg/L I-TEQ < 1 pg/L TCDD都係唔恰當吧?

首先係USEPA focus既係TCDD既濃度
而唔係整體TEQ個毒性既濃度
所以佢個standard有機會係唔會理其它Dioxins既TEQ係幾多

其次中大用USEPA既標準，但又唔知係咪用USEPA既method去驗
因為USEPA個method只係驗TCDD既濃度
咁最後個4.7 pg/L I-TEQ
究竟有冇計埋其它non-TCDD既TEQ入去?

手誤
上面4.7 pg/L I-TEQ < 1 pg/L TCDD

應該係
4.7 pg/L I-TEQ < 30 pg/L TCDD

所以你睇番美國化驗Method同埋官網點樣講
唔係搬字過紙既問題，而係你跟得咁Refer，就要用返人地出果個單位，跟返人地做既野，你Spin 走佢無意思

你可以留意外國西方國家水質對二噁英要求幾好
再睇返4.6-4.8 有無問題，講緊係懷疑東江水問題，你又唔好隻字不提

資訊post必tui

平民化解釋：
姐係美國話飲用水中 Dioxin A濃度要<30pg/L

但中大就計左Dioxin A + Dioxin B+ Dioxin C + 好多其他Dioxin既「總Dioxin濃度」

但樓主就話「總Dioxin濃度」唔直接等於Dioxin A，所以中大誤導

但明明中大豪比你咁多計左都唔超標

針對性解釋：
I-TEQ或TEQ係將毒性以最毒嘅dioxin（2,3,7,8-TCDD）表達，分別係計埋邊種chemicals，Dioxins(I-TEQ)係己經計埋Dioxin(2,3,7,8-TCDD)，所以：

如果Dioxins(I-TEQ) level@W1=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1<=4.7pg/L
即係Dioxin(2,3,7,8-TCDD) level@W1符合30pg/L嘅USEPA飲用水標準

求下大家出黎啦...
呢幾日我推文宜推到連登同facebook都禁左我言....
但都唔夠100萬同200萬果次推到個個人都知....
大家幫下手啦…
airbdrop又好， facebook又好，ig都好......

你所指既總Dioxin濃度係乜?

據上面巴打所講TEQ實際計既係dioxins既毒性濃度

佢係咁話唔超標
我地團隊唔係話中大有無超標
係佢表達方式有問題，定係其他原因，所講既野係唔match

從數據觀察下，講緊東江水疑似係問題根源，隻字不提

推到中大解話

你係咁無視Standard同官方網站講既野，自己咁Assume 解法 咁唔好refer USEPA啦
唔係豪唔豪既問題，係法則同標準所定問題。

第二我地講緊既唔係超唔超鏢問題，係表達問題，打錯 搞錯定係有其他問題

之後講既更大問題，東江水疑似本身問題，唔好視而不見

推俾中大人睇

唔該晒
留意返文章上紅字同Highlight

上半係關中大
下半係基於中大既Data，懷疑東江水問題 （關香港市民事）

涼茶巴

可能有啲1999
直接講就係，點解中大唔寫做4.7 pg/L TEQ?

佢寫就I-TEQ
但如果寫做用WHO-TEQ
個TEF又會唔同
其實係有機會出黎結果係唔符合30pg/L嘅USEPA飲用水標準架喎
咁都唔叫誤導?

殺人如麻

正確黎講，TEQ係根據毒性，計算同對等Dioxin(2,3,7,8-TCDD)既濃度

例如：
Dioxin(2,3,7,8) 1pg/L = Dioxin(2,3,7,8) 1pg/L,
Dioxin B 1pg/L = Dioxin(2,3,7,8) 0.8pg/L,
Dioxin C 1pg/L = Dioxin(2,3,7,8) 0.7pg/L,
,etc.

721 811 831 101 1111 1117 新屋嶺 中大理大

必須推

Push. Not chemistry JJ but push

留名學嘢

繼續推

巴打們好勁，辛苦曬

頂你唔順

二噁英你有驗多款，咪公開晒出黎囉

你反而唔明樓主同埋唔少巴絲留言講既野
你Refer 同你Report用既比較單位唔Match 呀哥哥，有位巴打貼埋個接講二噁英入面唔同化學物佔果個乘數，有心追Post都會明，提多次問題係單位唔match呀朋友

最後係如果中大自己打錯咪改番佢返岩
仲有樓主要求中大公開報告，又話無超鏢又乜，睇唔睇得明d人重點呀？
而家又唔知你點驗

成日講對換，講緊單位同人地official 唔相稱仲兜呀，換你個頭咩，其他化驗items，人地有無叉你呀，你出Result都拍番岩先出街？ 笑死人

好勁!!
推一推

支持你

推論合理，推
希望中大就係會理 同查埋落去啦

首先要推到上熱門先

多謝樓豬用紅字highlights

呢個要推

um...
你地attach ge野我全部都有睇
但係你地好似唔係好明我個點

首先TEQ本身by definition已經係一個equivalent dosage by toxicity嘅計法,
你地搵唔到by I-TEQ 嘅法例 (我都搵唔到) 係因為好多國家包括EU都只係寫緊TEQ, 因為TEQ已經包含左a mixture of嘅concept, 唔係話只寫TEQ就只計1隻
如果佢只寫TEQ, 你地要諗ge係佢係用緊 I 嘅TEF定係WHO 嘅TEF
台灣個文件就係咁ge意思,
佢先define TEQ, 之後再細分I-TEQ 或 WHO-TEQ
唔係"TEQ" vs "I-TEQ" vs "WHO-TEQ"
係"TEQ" => "I-TEQ" vs "WHO-TEQ"

//美國標準冇用到I-TEQ pg/L就唔代表可以用I-TEQ pg/L話附合美國標準//
係, 字面上係啱,
但意義上, USEPA如果要計I-TEQ佢地最低最起馬都已經需要係30 pg/L by I-TEQ (假設只有TCDD, 其他全部係0),
因為set legal limit永遠都係睇toxicity
而由TCDD 嘅I-TEQ依個數已經帶出左USEPA可以tolerate嘅equivalent toxicity,
所以就算USEPA寫埋其他dioxins, 理論上可以tolerate 嘅toxicity 都唔應該超過30 pg/L, 因為TEQ唔係一個absolute concentration, 佢係一個按toxicity嘅equivalent concentration. 正正係因為唔同種類dioxins 嘅toxicity都可以咁樣combine, 先會有TEQ依個concept.
(老實講就算真係超過30 pg/L, 都只會更顯得中大附合美國要求...)
而根據你地自己嘅睇法中大report個數係I-TEQ, 即係做緊全部dioxins, 已經冇左 //所以中大只係需要公佈TCDD既conc.就可以話附合美國要求// 嘅問題
所以當US個standard係TCDD 30 pg/L, 中大比出黎係I-TEQ 4.x pg/L,
中大已經毫無疑問地pass左USEPA個standard
因為 "USEPA如果set出一個I-TEQ, 最後係會低過4 pg/L" 依個情況係唔可能出現
你可以話中大唔知做乜7自己convert TCDD做I-TEQ, 可以話字面上唔可以講附合美國要求, 但其實唔代表中大個level超過左...
所以最後個問題只係, 點解美國用咁高黎做limit, 同埋點解中大唔睇齊台灣
但依兩個問題我會覺我係冇得問...

咁你點樣確定呢個量嘅二噁散會對人體有害？

巴打, 我地正正就係講依樣野wor
我地第一個point 邊有話佢咁樣係超左?
望下我置頂左個位手足幫我總結既野
第二個point 講緊拎香港水質結果去鄰近地方比，再引伸到point 3 既問題。

好似無乜人關注咁

咁撚癲

睇唔明，但推

點解會推唔上去